團體抗議假諮詢遭抬離場 土地論壇 高球場顧問群起護主

2018年06月17日

團體抗議假諮詢遭抬離場
土地論壇 高球場顧問群起護主

■有示威者在論壇期間舉起橫額抗議，隨即遭保安抬離現場。何家達攝

【本報訊】為期5個月的土地大辯論昨在港島舉行首場公眾論壇，團體在論壇舉行期間高舉橫額，高呼「我要分配公義！起公屋、起院舍」等口號，更撕毀諮詢文件及小冊子。多名保安隨即阻止，甚至有人被抬離現場。

約3小時的論壇，焦點集中在收回粉嶺高爾夫場建屋，與高球場有關的人士空群而出發言，一名自稱在高球場工作逾10年的參加者指，高球場世界聞名，「就咁拆咗佢太可惜……將來會後悔」。

記者：譚靜雯

土地供應專責小組昨午在跑馬地禮頓山社區會堂舉辦首場公眾論壇。論壇開始前，多個團體及政黨在場外抗議，高叫「不要假諮詢、面對真民意」，要求收回粉嶺高球場、增建公屋等。在首輪提問開始前，社民連及香港眾志兩名成員突然高舉橫額，高呼「我要分配公義！起公屋、起院舍」。

多名保安隨即上前阻止，眾志成員更被抬離現場，情況一度混亂。社民連副主席周諾恆及工黨幾名成員斥今次是假諮詢，即場撕毀諮詢文件、小冊子，其後亦被趕離論壇現場。

■有團體在場外請願，促黃遠輝不要偏聽，應聆聽不同民意。

市民撐收回建屋

長約3小時論壇共42人發言或以提問卡由主持人讀出其意見，焦點集中在收回粉嶺高爾夫球場建屋，當中7名發言者為高球場工作人員、或受高球場委託進行顧問研究的規劃師、土木結構工程師及經濟顧問。

胡先生指已於高球場工作10多年，認為公眾對高球場有誤解，「唔係得2,000幾人可以用，社會唔同階層嘅人都可以用。」他又稱高球場世界聞名，「就咁拆咗佢太可惜」，場內也有不少大樹、野生動物棲息地方：「咁嘅地方拆咗佢就返唔到轉頭，將來會後悔。」

本身是土木及結構工程師的香港哥爾夫球會專業顧問James反對收回高球場建屋，指高球場建屋須解決排水及交通配套等問題。聲稱任職經濟顧問的李小姐也稱，受高球場委託進行經濟研究，指體育界對香港的貢獻毋庸置疑，「高球場周一至周五開放畀公眾」。

中產人士Anna則表明支持收回高球場建屋，「我身邊都有朋友係會員，但高球場係咪一個容易嘅地方畀普羅市民享用？我自己親身去過，市民紅日、假期係唔可以入去……高球場得幾千個會員，我支持收回建屋。」

土地供應專責小組主席黃遠輝在論壇後稱，收集的意見將交由小組討論，直言「今日先知（高球場）聘請咗咁多顧問」，強調公眾諮詢或論壇的意見重質不重量，「唔係數幾多意見支持或反對某一個選項」。

上一則
上一則
世界盃前夕熄燈 離場CEO賴汝正：我是巴西從不缺席 (余家強)

下一則
下一則
泛民：提不信任動議以儆效尤